# History

Así que te decidiste a entrar en este maravilloso mundo conocido como Linux? Bien entonces es mejor que te prepares, porque será un camino largo y difícil. Mi nombre es Pete el pingüino y estoy aquí para guiarte a través de esta travesía. Hay que comenzar con  un poco de historia acerca de Linux.

Para aprender acerca de como Linux comenzó, hay que remontarnos al inicio de 1969 donde Ken Thompson y Dennis Ritchie de los laboratorios Bell desarrollaron el sistema operativo UNIX. Éste fué posteriormente reescrito en C para hacerlo mas portable y eventualmente se volvió un sistema operativo usado de forma amplia.

Alrededor de una década después, Richard Stallman comenzó a trabajar en el kernel del proyecto GNU (GNU is Not UNIX), denominado Hurd, el cual desafortunadamente nunca llego a ser terminado. La licencia GNU General Public License (GPL), una licencia para software de código abierto, también fue creada a raíz de esto.

El kernel es la pieza mas importante en el sistema operativo. Éste permite al hardware comunicarse con el software. Además de muchas otras cosas, pero nos adentraremos en ello en otro curso. Por ahora, todo lo que debes saber es que el kernel controla casi todo de lo que sucede en tu sistema.

Durante este tiempo otras alternativas como BSD, MINIX, etc fueron desarrolladas para ser sistemas parecidos a UNIX. De cualquier forma, una cosa que todos esos sistemas parecidos a UNIX tuvieron en común fue la falta de un kernel unificado.

Entonces en 1991, un joven compañero llamado Linus Torvalds comenzó a desarrollar lo que ahora conocemos como el kernel Linux.

<li><a href='https://www.gnu.org/home.en.html'>GNU</a></li>
<li><a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Ken_Thompson'>Ken Thompson</a></li>
<li><a href='https://stallman.org/'>Richard Stallman</a></li>
<li><a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds'>Linus Torvalds</a></li>
